# FAQ

## 1. Что такое Calmira GNU/Linux(-libre)?

Calmira GNU/Linux(-libre) - это дистрибутив операционной системы
GNU/Linux(-libre), основной целью ставящий стабильную и быструю работу, а
также предоставление только свободного программного обеспечения в своём
составе. Название "Calmira" было дано в честь одноимённой графической оболочки
для Windows 3.X.

## 2. На каких платформах стоит ожидать работу Calmira GNU/Linux(-libre)?

Calmira GNU/Linux(-libre) собирается только для x86_64 процессоров Intel и AMD.
С другой стороны, помимо уже собранных редакций системы, готовых к работе,
поставляются сборочные скрипты, адаптированные и для архитектуры x86. Поэтому
если вам нужно запустить Calmira GNU/Linux(-libre) на ПК с устаревшим
процессором Intel или AMD, вы можете собрать дистрибутив, используя
предоставленные сборочные скрипты, самостоятельно.

## 3. Почему я должен использовать Calmira GNU/Linux(-libre)?

Мы, как разработчики дистрибутива, не заставляем никого ничем пользоваться,
ровно как и ничего не навязываем. Однако у пользователей могут возникнуть
вопросы, подобные этому.

Calmira GNU/Linux(-libre) - это легковесный source-based дистрибутив
GNU/Linux(-libre), который фокусируется на быстрой работе, предоставлении только
свободного ПО и использовании "классических" философий GNU, KISS, UNIX Way и
подобных.

## 4. Calmira GNU/Linux(-libre) является сборкой уже существуюшего дистрибутива?

Нет, Calmira GNU/Linux(-libre) является независимой системой со своей пакетной
базой.

## 5. Calmira GNU/Linux(-libre) - это свободное ПО?

Calmira GNU/Linux(-libre) включает в себя только свободное ПО. Кроме того, мы
разрабатываем несколько своих утилит для обслуживания системы, которые также
распространяются под свободными лицензиями.

## 6. Как я могу получить Calmira GNU/Linux(-libre)?

На данный момент дистрибутив распространяется в виде squashfs-образов, либо
txz архивов со сборочными инструкциями и исходным кодом. Планируется сборка
загрузочных iso-образов системы.
